43萬人逼爆港島追究警暴

43萬人逼爆港島追究警暴

7.21遊行隊伍出發不久已佔用灣仔一帶行車線。何柏佳攝

【7.21大遊行】

【本報訊】反送中抗爭尚未成功，香港人仍需努力！民陣昨日發起第六次反惡法遊行，主題聚焦追究濫暴警察，要求政府獨立調查。結果，軒尼詩道六條行車線再被黑衣人海淹沒的場面又再次上演。民陣表示共有43萬人上街，警方稱最高峯時共13.8萬人經原定遊行路線遊行。

記者：陳珏明 歐陽聯發

相關新聞：何君堯與白衣人握手讚「英雄」

遊行以追究警察濫暴為訴求主軸，隊頭橫額以白底黑字寫上「獨立調查」四個大字，同時寫上「捍衞法治 守護真相」，隊伍原訂下午3時起步，最後延至3時40分出發，隊頭一離開高士威道不久，隊伍即佔用東西行線。

自6.12後，警方幾乎都在大型遊行路線絕迹，不少參與遊行的市民於是發揮「Be water」精神，索性不進入維園，改在怡和街及軒尼詩道兩旁等候，待隊頭橫額經過後插隊，利園山道、波斯富街及登龍街等橫街3時前早已擠滿市民，由於太多中途插隊，因此令維園出發的隊伍前進緩慢。

父母：陪後生一齊繼續行

隊伍呼喊的口號耳熟能詳，不外乎「林鄭下台」、「追究黑警」等，反而撤回惡法明顯較少提及，或反映民間最主要訴求已從反修例轉移至追究警方濫用暴力。

60歲的馮先生跟太太昨一同在利園山道附近等待插隊，兩人正就讀大學的兒子，亦有自行參加遊行，他們擔心兒子或走得太前。兩人不諱言，父輩曾經歷文革，深明共產黨打壓異見聲音的手段，故更感到現時抗爭運動毫無希望，「但唔出嚟更加唔得，我哋老一輩唯一可以做嘅，就係陪後生一齊繼續行」。

相關新聞：被鬧警黑合作 總督察兇市民

遊行主要訴求為追究警暴，盧偉聰成眾矢之的。
王子俊攝

示威者帶同下一代上街，要求林鄭月娥下台。
朱永倫攝

林鄭龜縮惹民憤，有示威者激動促港府撤銷暴動檢控。

教會百人唱詩歌贏掌聲

由於遊行路線較短，隊頭花了不足一小時，即下午4時半左右，便到達軒尼詩道與盧押道交界的終點，數十名配備簡單防暴裝備的警員在該處設防，拒讓遊行人士往前，並播放錄音呼籲人群轉向莊士頓道離開。隨着更多遊行人士到達終點，民陣一邊按警方要求，呼籲完成遊行的人士解散，同時着遊行人士禮貌地向警員「問路」。此時警方突然在沒有預告下收隊，轉身往警察總部方向離開，部份人士隨即追前繼續「問路」。

與此同時，其他已經完成遊行的人士再次出發，沿軒尼詩道繼續前行，在經過軍器廠街時一度逗留，但大隊之後決定繼續前行至金鐘，於是重演7.1遊行路線，即隊伍經在金鐘道經樂禮街再轉出海富中心橋底。

當聚集該處的市民越來越多，最終5時10分左右，示威者再走出夏愨道並截停途經車輛，旋即佔領夏愨道東西行線。金鐘道上有年輕人呼籲市民轉到夏愨道聲援。19歲的陳先生在沒有大聲公下，聲嘶力竭呼籲：「多一個真係多好多，希望市民出去保護學生，保護香港，保護我哋嘅自由。」不少市民都報以掌聲，又上前叮囑他要小心安全。

整條遊行路線上，包括灣仔至金鐘一段，警員幾乎絕迹，就算有多條馬路被佔，警方未作任何佈防，反而有交通警方在中環協助架設雪糕筒作改道及指標交通。

昨日遊行人士非常和平，經過分域街循道衞理聯合教會香港堂外，約百人在頌唱詩歌，獲部份遊行人士鼓掌支持，有人甚至上前握手致謝，再次印證「冇警察就冇衝突」的說法。

遊行隊尾6時50分左右到達銅鑼灣崇光百貨，民陣晚上近8時宣佈，將由盧押道出發，把隊頭橫額移放到中環終審法院外，民陣召集人岑子杰並宣佈，昨日有43萬人參加遊行。他呼籲行政長官林鄭月娥盡快回應示威者的訴求，並成立獨立調查委員會，否則民陣會繼續組織遊行。

上一則
上一則
7.21混戰全紀錄

下一則
下一則
售票機放滿散紙 單程票

何君堯與白衣人握手讚「英雄」
被鬧警黑合作 總督察兇市民
7.21遊行後爆衝突 千警上環亂彈清場
「林鄭已無權」 示威者劍指中聯辦
港澳辦急發聲明：觸碰一國兩制底線
越過盧押道 憑良知抗暴政
銀髮族上前線守護孩子
7.21混戰全紀錄
售票機放滿散紙 單程票
和理非：誓不與勇武派割席
黎智英：撤惡法也難息民憤
老中青同行 怒罵林鄭禍港
何韻詩質疑警方變陣挑撥情緒
店東落閘上街：公義最緊要
社工促政治問題政治解決
反對維穩 社署外設連儂牆
陳伯報案 告盧偉聰知法犯法
點滴：金鐘站天眼包膠防噴漆
蘋論：建制派的偽善 高永文的無恥
6.12中彈失明教師：保留身軀抗爭
警鎖定700示威者 運物資照拉
毀連儂牆 持刀漢被捕
遊行前 警充公急救站
高永文污衊獨立調查 36醫護炮轟
梁栢賢指官員失民心 問責制崩潰
涼茶媽媽再上街 教林鄭做真慈母
央視警告：香港不能再亂
西環集中營：警民衝突惡化 領事外商指京責任大
元朗無警時分黑幫喪毆途人